好書推介: 撐香港科幻小說作家-吳志麗 Under the Pendulum Sun

Under the Pendulum Sun - Jeannette Ng

上網睇到作者得獎時啲發言就有啲好奇佢本書, 然後就開始睇
因為太好睇所以就決定po 上連登分享

Rating: 9.5/10

講述主人公為咗搵阿哥而去仙國 (fae)
本書涉及左社會唔係好接受到 & 比較深入嘅題材, e.g. 宗教, 亂倫
而作者巧妙地一層層咁去帶出呢D topic
故事編排得好緊湊, 好刺激

如果平時有睇開英文書, 不妨買呢本書嚟睇吓 (順便支持下作者)

P.s. 第一次睇科幻小說, 平時睇開 articles, the economist

lm

入面嘅科幻元素係咩？

英文

成個設定都好科幻, 設定於英國嘅維多利亞時代(Victorian era)主角阿哥去仙國傳教. E.g. 係故事,主角會遇到仙國皇后 (Queen Mab)
仲有好多例子, 不過廢時劇透
故事背景雖然好科幻，但睇落去會發現啲題材好貼近現實生活 (不過屬係倫理灰色地帶)

關於書名: 係仙國個太陽係搖擺不定就好似鐘擺, 所以本書會叫做under the pendulum (搖擺不定) sun

香港人寫喎 學下英文同支持返同路人

美國人黎下話

係wiki睇，又真係英國人

不過樓主形容得幾吸引

佢喺香港出世不過應該移民咗去英國, 攞獎時會叫人支持同關注香港 上佢 Twitter 睇, 佢啲中文都幾好